有冇人試過補牙之後仲痛咗

牙醫話我嗰兩隻好小問題
但係補左成個月都仲對冷、熱、硬、靭嘅嘢食好敏感
睇左另一個牙醫佢幫我磨平咗少少隻牙又好啲
右邊隻大牙仲係好敏感

有無牙科人士？
填充物係咪會隨年月磨蝕到同真牙齒表面一樣？
而加平左一撻好唔慣

有無照x-ray？補牙時蛀到邊度呀？如果未蛀到落pulp但補完都唔舒服咁機會係隻牙裂咗，牙醫有無幫你檢查埋牙有無裂到？

照咗先補
蛀左兩邊大牙上面，肉眼睇少少黑線
牙醫話好新好輕微
未補前雖然有蛀牙，但係一啲敏感都冇又唔痛
反而補左先敏感
飲凍水好痹同痛，熱嘢就覺得個填充物好熱

好正常，過半年左右會適應

唔知有無裂，不過之前完全唔痛
我係咪應該去叫佢照多次X-ray

原來要咁耐
個填充物會唔會磨蝕得圓滑啲
而加好似灌水泥咁

唔駛大驚小怪，大牙用汞補比較堅硬，傳導快，加上神經多冷熱易敏感
半年左右磨合，神經血管都會調節，到就會正常返

有機會係對補牙物料敏感 建議你同牙醫反映
我都試過類似情況 之後佢幫我換過第二隻料我就無事了